和你Gig：「幫活動搵義工，幫義工揀搞手」

和你Gig：「幫活動搵義工，幫義工揀搞手」

GigHub 「和你Gig 」係一個初創嘅人材配對平台，目的係支援大小抗爭活動，幫主辦單位招攬義工。

「幫活動搵義工」
每搞一次活動嘅人手需求都好大。即使策劃由發起人自己做番，一個活動嘅成功，還需要有義工嘅參與，幫手設計、派傳單、線上文宣、現場糾察等等。而且無論係遊行又好、示威又好，都係one-off event，好難每次TG、連燈吹雞搵義工。

你或者會問：有冇講到咁困難？好多活動主辦單位，例如民陣，係好大型、組織能力好強嗰喎？就此問題，我哋早前邀請咗所有喺日程表上11月和12月份活動嘅admin，做一份簡單問卷。結果顯示，「招募義工」係活動搞手經常遇到嘅難題 — 甚至比「搜羅物資」和「應付政府部門」更難處理：

以你嘅經驗，主辦單位在籌辦活動時，以下邊一種問題比較難處理（1 = 較小；5 = 較大）：
。文宣 — 3.00
。招募義工 — 4.67
。搜羅物資 — 3.67
。應付政府部門 — 1.67

義工招聘有困難，但另一方面，義工支援有好大作用。喺同一個問卷嘅第二條問題，我哋問咗主辦單位呢條問題：

以你嘅經驗， 主辦單位在籌辦活動時，以下邊一種支援係比較有作用（1 = 較小；5 = 較大）：
。文宣 — 2.67
。義工幫手 — 5.00
。物資捐助 — 4.33
。政府部門配合 — 2.67

呢個係我哋成立GigHub嘅原因之一。

「幫義工揀活動」

「幫活動搵義工，幫義工揀搞手」。成立GigHub嘅原因之二，係幫義工選擇咩活動去參加。

由六月開始，大家都睇到香港人喺呢次運動之中有幾咁投入。既然係咁，應該已經有夠多人願意投放自己嘅時間、貢獻自己嘅技能，去參與大小活動。

但係點解啲活動搞手，會表示咁難招聘義工呢？就此，我哋呢個禮拜進行咗另外一次問卷調查。其中一條問題，係統計受訪者幫手做義工嘅經驗：

喺過去四個禮拜，我曾經參與幫手做義工的次數：
。0 — 44%
。1 — 12%
。2 — 12%
。3 — 7%
。4 — 4%
。多過5次 — 21%

兩極化的趨勢非常明顯。但係點解有高達四成四係完全冇參與幫手做義工呢？我哋問咗另外一條問題：

根據早前問卷調查嘅結果顯示，「招募義工」係活動搞手經常遇到嘅難題 — 甚至比「搜羅物資」和「應付政府部門」更難處理。以我理解，招募義工的困難在於（請選一項）：

。唔夠手足願意幫手 — 21%
。活動缺乏大眾認同 — 8%
。缺乏知識／技能 — 21%
。缺乏義工空缺資訊 — 41%
。睇統計 — 9%

似乎受訪者有意願幫手做義工，但有礙於缺乏義工空缺資訊，而很多未有參與。

咁會唔會係大家其實等緊一個類似GigHub嘅平台出嚟，幫各位提供服務？我哋問咗最後呢條問題：

我覺得一個有廣泛覆蓋面嘅人材配對平台，有助於幫義工揀活動參與（1 = 非常不同意；5 = 非常同意）：

。1 — 4%
。2 — 2%
。3 — 12%
。4 — 31%
。5 — 51%

咁我哋會努力㗎啦！

GigHub 「和你Gig 」支援大小抗爭活動的人材配對平台

由今個星期一（11月25日）出第一個 Telegram message 開始，GigHub 「和你Gig 」做咗兩次問卷調查（如上），聯絡咗所有喺日程表上11月和12月份活動嘅admin，幫兩個主辦單位（Britons in Hong Kong和Hong Kong Autonomy Action）招攬緊三個義工空缺。

但係因為我哋係初創組織嘅關係，成立時間尚短，所以喺我哋個Telegram Channel都係得七百個subscribers。因為人數少嘅緣故，好多嘢都需要我哋admin人手操作，例如通知公眾最新空缺資訊。希望今次喺連登出post，可以得到各位支持。支持我哋好簡單：加入我哋Telegram Channel，我哋就唔需要日日出數以百計嘅TG messages 去對外宣傳😅

GigHub 「和你Gig 」人材配對平台
Telegram Channel:

Social Media
Twitter:
Facebook:
Email: gighubhk@protonmail.com

自推 x 1

自推 x 2

自推 x 3

自推 x 4

推

自推 x 5

自推 x 6

自推 x 7

自推 x 8

自推 x 9

自推 x 10

幫手一推

Push

好有心 幫推

push

有用 支持

推推推

push push push !

幫你推！
有個平台做協調都重要啊！

咁有心, 幫手推一推

支持，組識係咩性質多

運動未完 仍需努力
12月8 民陣轉咗遊行

推！！

推唔到照推

多謝有心嘅巴絲

推唔起但都推

推一下

Push 有意義

幫推

好有心 pish ar

我係今次121毋忘初心大遊行既文宣pic, 因為準備時間太少，網上文宣只有幾張，自己又唔識整圖，所以都有搵和你gig幫手招設計師，親測佢地好有心幫我地搵人，仲關心埋我地糾察夠唔夠人，幫我地一次過招埋，又比左好多建議我呢個新手，覺得感動🥺

成個過程見到佢地好大力係各公海幫我地落廣告招義工，幫輕左我地唔少，又招到好多糾察同文宣作品，在此多謝你地義務幫手💜辛苦哂！！

各路手足想減輕佢地workload同時又想搵到適合自己既崗位真係要入佢地channel，等佢地唔洗咁辛苦都可以幫各活動配對到適合既手足幫手，將各方面既效率推高
多謝和你gig，各位幫手既義工同參與今次遊行既各路手足支持呢場純素人搞既大遊行

支持

想問點post 義工ad

輕輕一推

up

好有心，多謝您願意為呢場運動行多一步

幫手推